{
  "nombre": "Matemáticas",
  "categorias": [
    {
      "nombre": "Álgebra",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "¿Qué es 2 + 2?",
          "respuesta": "4",
          "dificultad": {
            "puntos": 100
          }
        },
        {
          "pregunta": "¿Qué es 3 * 3?",
          "respuesta": "9",
          "dificultad": {
            "puntos": 200
          }
        },
        {
          "pregunta": "¿Qué es la derivada de x^2?",
          "respuesta": "2x",
          "dificultad": {
            "puntos": 300
          }
        },
        {
          "pregunta": "¿Qué es la integral de 1/x?",
          "respuesta": "ln|x| + C",
          "dificultad": {
            "puntos": 400
          }
        },
        {
          "pregunta": "¿Qué es el límite de (1/x) cuando x tiende a 0?",
          "respuesta": "infinito",
          "dificultad": {
            "puntos": 500
          }
        }
      ]
    },
    {
      "nombre": "Cálculo",
      "preguntas": [
        {
          "pregunta": "¿Qué es el seno de 90 grados?",
          "respuesta": "1",
          "dificultad": {
            "puntos": 100
          }
        },
        {
          "pregunta": "¿Qué es el coseno de 0 grados?",
          "respuesta": "1",
          "dificultad": {
            "puntos": 200
          }
        },
        {
          "pregunta": "¿Qué es la tangente de 45 grados?",
          "respuesta": "1",
          "dificultad": {
            "puntos": 300
          }
        },
        {
          "pregunta": "¿Qué es la integral de sen(x)?",
          "respuesta": "-cos(x) + C",
          "dificultad": {
            "puntos": 400
          }
        },
        {
          "pregunta": "¿Qué es el límite de sen(x)/x cuando x tiende a 0?",
          "respuesta": "1",
          "dificultad": {
            "puntos": 500
          }
        }
      ]
    }
  ]
}